澳洲讀書4年，移民問題迷茫

家裹環境唔算大富大貴，但都衣食無憂，唔洗我養住。

係澳洲叫有車有女，有移民條件同資本，但都要坐幾年移民監。

但係每年番香港update番 屋企人，朋友，以前同學既資訊後，覺得自己好空虛，覺得澳洲好悶無咩朋友無咩玩，香港開心好多。（p.s澳洲d朋友畢業都番香港）

問題係 我骨子裡 知道 香港係好玩，但以我情況要捱到仆街先有個萬零兩萬蚊，我又好矛盾。

一邊要捱 但好玩d 開心d
另一邊 唔洗點捱 但過8點就準備訓覺？
巴打們會點選？

過8點就訓咁早？你係香港讀書香港大架？

老閪都唔撚翻黎香港啦
有車有女 空氣好
翻黎香港又迫 又辛苦 買樓又供到仆街

過左外國4年都仲覺得香港好正好好玩好掛住
證明你同係外國生活都無乜緣分

你頂到四年啊

澳洲同香港比 悶到仆街

係啲香港人未去過澳洲先係咁話澳洲正 想搬去住咁 真係得啖笑 tax又貴 生活又悶 好無目標 等死咁

巴打係邊個city

香港好玩? 返工幾年內已經自動停止晒所謂唔悶好玩嘅野,
有時間最想返屋企 hea下唞吓

香港仲慘 捱撚死

反而想知話香港多野玩既人, 究竟係講緊玩咩

係囉，其實耐都都係屋企hea 不如係外國好

咁你啱去就真係唔怕去啊

巴打差幾多年先入藉，有女朋友係到同你捱應該好快過，拎左咪返香港。
我都同巴打差唔多，依家準備過美國讀master 同順草夠兩年半入藉。唔同既係我女朋友係香港

喺澳洲唔訓覺都冇野做啦
我都算果邊大，真係頂唔順，過左英國讀書叫好少少，近排返香港直頭係天堂
五點幾鐘乜撚野都閂晒門，放工除左亞洲或者高檔餐廳差唔多乜撚野都冇得食，買野要等星期四
一五點半全世界收工，想拼搏都冇機
星期六日飲完茶d 舖頭差唔多閂晒，成世鳩下鳩下咁
我發過誓唔係退休都唔返澳洲，直頭浪費生命 諗起都想喊

唔訓覺根本冇野做
係乜撚野都冇
除左蒲吧，想去行下淨係得超級市場
悶撚到我每晚圍住自己個區八點跑到十點跑足咁多年

自己過左英國多年
返親香港多數都係探人同搵下D童年回憶
至於有咩好玩真係唔覺
不過生活依家野真係好睇人
有人鍾意靜靜地睇下書聽下歌又一日
有人鍾意夜夜笙歌
無話邊個先岩
有得揀既就去個自己覺得舒服既地方啦無謂勉強

一係返香港做到死 一係係澳洲悶到死

我勞碌命寧願做死
喺澳洲做野真係唔係人咁品
放工除左酒吧差唔多乜都冇，八點已經覺得好夜，每晚返到屋企就係等十點訓覺
真係唔知為乜

一樣米養百樣人
我係香港出世香港大
去左NZ生活年幾多d
好享受呢邊既日子

不過點都拎左PR先返香港
到你年紀大，諗法唔同左既時候最少你有得揀

前題唔係澳洲有咩玩 有咩玩，
係識既人都番晒香港，得我on99咁係度

三老係香港，老豆老母老友

BNE

咁咪翻香港做奴隸叹書
講咁多做咩姐

成班又話咩香港好玩又話退休先翻澳洲
你老母咪姐係心底覺澳洲好過香港囉